逸東免費開放宴會廳 讓市民尊嚴用膳 港府卻令6pm後關閉

政府上周三實施全日禁堂食，市民難以找尋地方食飯，多間教會、商戶及學校等伸出援手，為有需要市民免費提供用膳場所，其中香港逸東酒店宣佈免費開放2樓宴會廳供市民在中午、晚上食飯。《蘋果》接獲一張逸東酒店的告示，提及因接到政府指示，要求在下午6時後關閉宴會廳，因而須取消晚上開放時段，並稱：「造成大家的不便，我們深感抱歉」。

該張通告顯示，酒店看到有市民被迫於街上、惡劣環境用膳的報道，決定開放宴會廳予公眾食飯，希望為有需要市民提供一個舒適安全的用餐環境。告示指，他們遺憾地收到當局指示，酒店須於下午6時後關閉宴會廳，只好取消晚上開放時段。《蘋果》亦以顧客身份致電酒店查詢，職員回覆指，因接到政府通知，宴會廳只能開放上午11時至下午3時的時段供市民用膳，晚上時段則不能開放。

根據《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》（第599F章）規例，餐飲業務負責人須在指明的期間內，停止售賣食物或飲品外，亦要關閉該處所相關範圍。所以，相信酒店即使沒有提供食品或飲品，因此例而須關閉宴會廳。

同樣免費開放工作室供市民午間用膳的The Boxing Day Gift負責人陳先生批評，政府政策離地，亦都不近人情，「普通市民想搵餐飯食都唔理」。他指出，不少有心人、商家想盡自己能力彌補政府的不負責任決定，惟政府卻不領情，「係咪制度僵化？我覺得係同市民敵對。」

早前九巴曾於3個有蓋巴士總站包括佐敦（西九龍站）、屯門站及大圍站總站加設椅子，提供午膳場所，運輸署卻去信九巴，稱如果使用巴士總站部份地方用作其他用途，應得到相關部門批准，署方做法惹來市民抨擊，質疑其做法離地。

《蘋果》正向食環署、食衞局及香港逸東酒店查詢，有待回覆。

被視為同情抗爭者 業內罕見

相關新聞：【疫情焦點】印傭確診曾與28外傭同住 已各自返僱主寓所恐大爆發（附個案搜尋器）
鷹君集團旗下的逸東酒店，是罕見被視為同情抗爭者的酒店，是知名黃店。去年該酒店表態不反對員工就《逃犯條例》修訂參與6月12日於金鐘添馬公園的聚會，並支持員工以自己的方式發聲愛護香港，強調尊重員工的政治立場；今年初，酒店餐廳的甜品櫃擺設寫滿「612」、「721」、「831」等數字，又有「香港加油」、「抗疫戴口罩」等字句。酒店總裁羅寶璘是鷹君主席羅嘉瑞大女兒，曾表示希望酒店反映當今社會革新。

冷血港府

你話林奠無反社會人格搵鬼信咩

有心了

公墓猿膠層都係